北韓船長偷聽《自由亞洲電台》 當100人面前被處決

北韓1名漁船船長被政府發現長期收聽《自由亞洲電台》廣播，被認定企圖顛覆朝鮮勞動黨，在100名船長與漁業高層面前被公開處決，咸鏡北道的執法人員已經確認這項消息。

根據《自由亞洲電台》報導，被處死的崔姓船長享年40多歲，他效力於北韓中央附屬漁業基地，過去曾在北韓軍隊擔任上尉，負責50多條船組成的船隊，卻因傲慢無禮而惹怒漁民，將他在船上收聽《自由亞洲電台》朝鮮語節目的事件報告給安全部門，全案因此曝光。

崔男被捕後，坦言從24歲起就一直收聽《自由亞洲電台》，當時他是1名無線電廣播員，退伍後繼續收聽是為了回味軍中記憶；船員們則指稱，崔男在遠洋捕魚時，固定不斷收聽外國廣播；消息人士指出，咸鏡北道安全部門以企圖顛覆勞動黨罪名將他處決，同時解散了允許崔男在海上工作的官員。

消息人士透露，「眾所周知，北韓軍事無線電運營商和漁民經常收聽《自由亞洲電台》」，但現在北韓政府透過崔姓船長殺雞儆猴，給北韓民眾們留下的深刻印象是：收聽外國廣播電台意味著死亡。

自由亞洲電台
有AM台

自由亞洲電台有講韓語嗎 ?

好快到香港

有， 自由亞洲電台有放唔同語言比亞洲各地嘅人

癲

出賣佢嗰班人好快會一齊消失，知船長有聽即係佢哋偷聽船長聽緊乜，即係佢哋都聽到廣播內容啦

聽節目都要死

CLS

東德式篤灰

法官大人 我估下架渣
公堂之上估下嘢咁 請問犯左大清律例咩嘢罪名呢

自己做埋啲敏感嘢，對人就唔串柒柒啦

「負責50多條船組成的船隊，卻因傲慢無禮而惹怒漁民」

國安法

篤灰條友都白痴

你篤得就有份聽,好快會死埋

諗起張飛不恤小人

睇戲都知呢啲篤灰最後嘅下場都係要死

攬炒

但係你偷睇公文, 應挖眼勾脷